<resources>
    <string name="app_name">Кулинарная книга</string>
    <string name="icon_content_description">Icon</string>
    <string name="first_category">Первые блюда</string>
    <string name="second_category">Вторые блюда</string>
    <string name="third_category">Салаты</string>
    <string name="four_category">Напитки</string>
    <string name="first_bean_soup">Постный суп с фасолью — рецепт вкусного супчика в мультиварке</string>
    <string name="first_bean_soup_content">1. Для комфортной готовки приготовим все продукты.\n2. Отправляем под нож - лук, морковь, картофель, укроп и перец.\n3. Отправляем в чашу масло, лук, морковь и перец - Режим «Жарка» 14 минут (Не забываем перемешивать каждые 3-5 минут. Желательно готовить с закрытой крышкой).\n4. Добавляем в чашу воду и картофель - Режим «Тушение / Суп» 20 минут.\n5. Добавляем в чашу фасоль, томатную пасту, соль и перец - Режим "Тушение/Суп" 30 минут.\n6. За 10 минут до окончания готовки отправим в чашу и укроп. Постный суп с фасолью - ГОТОВ!!!</string>
    <string name="first_pumpkin_soup">Суп с фасолью и тыквой</string>
    <string name="first_pumpkin_soup_content">1. Фасоль перебрать от мусора, тщательно промыть несколько раз в проточной воде. Выложить фасоль в миску, залить холодной водой и оставить набухать на несколько часов или на ночь.\n2. По истечении времени с фасоли слить воду, выложить фасоль в кастрюлю. Залить чистой водой (по норме) и поставить вариться. Дать закипеть, снять пену и продолжать варить на небольшом огне почти до готовности.\n3. Тыкву очистить от кожуры, вымыть.\n4. Нарезать тыкву небольшими кусочками.\n5. Картофель очистить, вымыть, обсушить, нарезать небольшими кусочками.\n6. Когда фасоль будет начинать мягчеть, положить в суп тыкву и картофель, продолжать готовить вместе.\n7. Пока варятся овощи, очистить лук и морковь, помыть, нарезать мелкими кубиками.\n8. В сковороде разогреть растительное масло и обжарить лук с морковью до мягкости и румяности на среднем огне.\n9. Когда фасоль и овощи почти сварятся, выложить в кастрюлю овощную зажарку, перемешать.\n10. Зелень петрушки и укропа вымыть, обсушить, мелко нарезать.\n11. Положить в суп нарезанную зелень, лавровый лист, посолить и поперчить по вкусу. Варить суп 5 минут и выключить огонь. Дать супу немного настояться. Лавровый лист удалить.\n12. Разлить суп по порциям. Он вкусен как в тёплом, так и в холодном виде. Приятного аппетита!</string>
    <string name="first_tomato_soup">Красный томатный суп с фасолью: множество вариантов исполнения</string>
    <string name="first_tomato_soup_content">Берём банку помидоров в собственном соку объёмом 720 мл. Помидоры по возможности, без фанатизма, очищаем от шкурок и попок и складываем их в блендер. Жидкость от помидоров остаётся в банке. Прокручиваем помидоры в блендере до однородности. Одну большую луковицу нарезаем мелкими кубиками. Одну большую морковь натираем на крупной тёрке и складываем к луку. Один большой или средний болгарский перец нарезаем мелкими кубиками и складываем отдельно от лука и моркови. 4-6 зубчиков чеснока натираем на мелкой тёрке. В сковороде разогреваем растительное масло и обжариваем лук с морковью до мягкости, чуть-чуть не до золотистости. Добавляем болгарский перец и продолжаем обжаривать до золотистости лука и моркови. Теперь добавляем банку белой фасоли в томатном соке. Добавляем вместе с соком. Если вам это категорически не нравится, добавьте только фасоль, без сока. Перемешиваем. Добавляем измельчённые помидоры и томатный сок от них. Снова перемешиваем. Добавляем 1-2 столовые ложки сахара. 2 столовые ложки молотой паприки. Если паприка будет копчёной, то и суп у нас приобретёт волшебный копчёный оттенок вкуса. И пару лавровых листиков. Снова всё перемешиваем. И тушим всё это на медленном огне, при небольшом кипении минут 5-7. Остаётся только всё это великолепие соединить с бульоном. Нам его понадобится литр или чуть меньше. Если у вас такая большая сковорода, что позволяет и бульон туда уместить, то можно залить начинку супа прямо в сковороде. Но лично мне удобнее бульон всё-таки подогреть в кастрюле и уже туда переложить из сковороды начинку. Добавляем в суп натёртый чеснок, соль, варим всё вместе ещё несколько минут и готово :)</string>
    <string name="first_cabbage_soup">Крем-суп из краснокочанной капусты</string>
    <string name="first_cabbage_soup_content">1. Лук порезать на кубики\n2. Добавить порезанный чеснок и обжарить до золотистого цвета\n3. Затем остальные овощи очищаем и режем на кусочки,добавляем картофель,кабачок,морковь и перец и немного обжариваем\n4. Нарезаем капусту\n5. Добавляем к овощам\n6. Вливаем воду, солим и перчим по вкусу.Готовим примерно мин.15 .После того как овощи сварились необходимо пропустить наш крем-суп через блендер.Украсить веточкой петрушки и порезанной маслиной.Приятного аппетита</string>
    <string name="second_potato_boats">Картофельные лодочки с рулетиками</string>
    <string name="second_potato_boats_content">1. Морковь и кабачок помыть , почистить и нарезать длинными полосками.\n2. Скрутить в рулетики кабачок и морковь. Можно скрепить зубочистками и поставить в морозилку минут на 10 , потом убрать зубочистки тогда рулетики не будут распадаться.\n3. Картофель разрезать на пополам и вынуть середину.\n4. В мои лодочки поместилось по два рулетика\n5. В отдельной посуде смешиваем чеснок, соевый соус, орехи и томатную пасту\n6. В картофельную лодочку кладём начинку и сверху наши рулетики\n7. Солим, перчим, поливаем растительным маслом и посыпаем тертыми орехами\n8. Выпекаем наши лодочки 20-30 минут. Приятного аппетита!</string>
    <string name="second_meatballs">Тефтели с картофелем в духовке</string>
    <string name="second_meatballs_content">В отдельной чашке смешиваем томатную пасту, майонез, чеснок, измельченный до кашицы, и специи. Очищенные картофельные клубни режем крупными дольками. Немного подсаливаем и выкладываем 2/3 приготовленной майонезной смеси. Перемешиваем хорошенько, чтобы смесь разошлась по всей картошке, и отставляем чашку на время в сторону. В фарш (можно взять любой) добавляем отваренный до готовности рис, измельченный лук, соль и перец. Вымешиваем очень тщательно. Яйцо в фарш добавлять не надо, тефтели и так будут хорошо держать форму. Мокрыми руками катаем мясные шарики. Из указанного количества фарша получается 8-9 тефтелей. Берем форму, подходящую для высокотемпературной обработки, и слегка смазываем ее дно рафинированным маслом. Затем выкладываем в форму картошку, поверх которой распределяем тефтели. А затем оставшейся майонезной смесью хорошенько смазываем тефтели. Запечатываем форму по верху фольгой и запекаем тефтели с картошкой в духовке при 180 градусах около часа. Но за 20 минут до конца фольгу все же следует снять, чтобы картофельные дольки красиво подрумянились.</string>
    <string name="second_vegetables">Запеченные овощи в маринаде</string>
    <string name="second_vegetables_content">1. Перец помыть, отрезать хвостики и очистить от семян.\n2. Крупно нарезать.\n3. Кабачок хорошо помыть, нарезать крупными брусочками.\n4. Лук почистить, помыть, нарезать полукольцами.\n5. Морковь помыть, почистить, нарезать брусочками.\n6. Все овощи смешать в глубокой емкости. Для маринада смешать соевый соус, оливковое масло, сахар, чеснок, выдавленный через пресс, и лимонный сок. Полить овощи маринадом, перемешать и оставить на 1 час. В течение часа иногда перемешивать овощи, чтобы они равномерно пропитались.\n7. Помидоры черри помыть, разрезать пополам.\n8. Переложить все овощи в форму для запекания вместе с маринадом.\n9. Посыпать прованскими травами.\n10. Запекать в духовке, заранее разогретой до 200 гр., 40 мин.</string>
    <string name="second_porridge">Перловая каша с сухофруктами</string>
    <string name="second_porridge_content">Перловую крупу перебрать. Тщательно промыть в нескольких водах, до прозрачной воды. Залить крупу холодной водой (примерно 1 л) и оставить набухать на несколько часов, можно на ночь. Время замачивания не включено во время приготовления. . С набухшей перловки слить воду. В кастрюлю налить необходимое по норме количество воды, довести до кипения. Всыпать крупу, дать вновь закипеть. Немного посолить, варить на небольшом огне, периодически помешивая примерно 1 ч ( в общей сложности). . Пока варится крупа, курагу вымыть, залить на 5 минут горячей водой. Воду слить, курагу обсушить. . Нарезать курагу мелкими кубиками. . Сушёную вишню помыть, обсушить. . Примерно после 40 минут варки положить в кашу сухофрукты, перемешать. Продолжать варить до готовности крупы. Кастрюлю с готовой кашей укутать в тёплый плед и дать постоять 2 - 3 часа. Время "дозревания" каши не учитывается во времени приготовления. . Готовую кашу разложить по порциям. По вкусу можно добавить мёд или сахар, я ничего не добавляла, мне хватило сладости фруктов. Приятного аппетита!</string>
    <string name="third_avocado">Салат с авокадо</string>
    <string name="third_avocado_content">Салат с авокадо и виноградом: 1. Подготовить ингредиенты: • руколу хорошо помыть и выложить в салатник • виноградинки разрезать пополам (если есть косточки – удалить) – выложить в салатник • лук нарезать тонкими перьями – выложить в салатник • фету нарезать кубиком или соломкой среднего размера – выложить в салатник • авокадо очистить и нарезать тонкими полукольцами – выложить в салатник 2. Приготовить заправку: • смешать масло, мед и уксус • добавить соль и перец – хорошо перемешать 3. Залить ингредиенты в салатнике заправкой и аккуратно все перемешать 4. Измельчить грецкие орехи 5. Перед подачей присыпать салат сверху измельченными орехами Салат с авокадо «А-ля греческий»: 1. Подготовить ингредиенты: • авокадо очистить и нарезать кубиком, среднего размера • сбрызнуть авокадо лимонным соком – перемешать и отставить в сторону на 5-10 минут • перец очистить от семян и нарезать тонкой соломкой • огурцы нарезать соломкой или кубиком среднего размера • помидоры нарезать на куски достаточно крупного размера • лук нарезать тонкими перьями 2. Смешать все подготовленные ингредиенты в одной миске 3. Фету нарезать небольшим кубиком или соломкой и аккуратно добавить в общий салатник 4. Сюда же добавить оливки, орегано и соль 5. Листья петрушки мелко порубить – добавить в салат 6. Заправить салат оливковым маслом и аккуратно все перемешать</string>
    <string name="thid_winter">Постный салат зимний</string>
    <string name="thid_winter_content">1. Свежие шампиньоны нарезаю тонкими ломтиками.\n2. Очищенный зубчик чеснока разрезаю ножом вдоль на 2 части. Разогреваю в сковороде ложку оливкового масла и добавляю чеснок. Как только почувствую аромат чеснока, сразу же отправляю в сковороду шампиньоны и обжариваю грибы на сильном огне до золотистого цвета.\n3. Вареный картофель нарезаю кубиками. Перекладываю его в салатник и поливаю оставшимся оливковым маслом. Затем вливаю белый винный уксус. Маринованные огурцы очищаю от шкурки и нарезаю ломтиками. Консервированный зеленый горошек откидываю на ситечко. Добавляю в салатник к картофелю обжаренные шампиньоны, зеленый горошек, маринованные огурцы и мелконарезанные листья петрушки.\n4. Приправляю солью и перцем, перемешиваю. Салат готов.\n5. Выкладываю салат через кулинарное кольцо, украшаю ломтиками грибов и зеленью.</string>
    <string name="third_apple">Салат с яблоком и редисом</string>
    <string name="third_apple_content">Нарезаем редис, яблоко и яйцо. Все смешиваем, поливаем лимонным соком, добавляем шпинат и заправляем сметаной или йогуртом.</string>
    <string name="third_spring">Весенний салат</string>
    <string name="third_spring_content">Первым делом огурец нарезаем небольшими кубиками. Помидор также нарезаем небольшими кубиками. Лук нарезаем тонкой соломкой. После чего к овощам добавляем листья салата. Приправляем это все солью, черным молотым перцем, прованскими травами. Поливам бальзамическим соусом, соком лимона, оливковым маслом и хорошенько все перемешиваем.</string>
    <string name="four_new_year">Новогодний латте</string>
    <string name="four_new_year_content">Первым делом в горячее молоко отправляем специи и ванильный сахар. Перемешиваем и оставляем остывать. Затем в френч пресс отправляем остывшее молоко и взбиваем его. Потом делаем эспрессо. Когда все приготовлено в чашку наливаем эспрессо, молоко, сверху выдавливаем взбитые сливки.</string>
    <string name="four_tea">Чай с облепихой, имбирем и розмарином</string>
    <string name="four_tea_content">Очистить имбирь. Нарезать тонкими пластинками. Сложить в чайник. Влить 500–600 мл кипятка. Дать настояться 15 минут. Облепиху выложить в чашу (не размораживая). Влить кипяток так, чтобы он почти доходил до верха облепихи (не до края чаши!). Помять облепиху. Влить облепиху к имбирю. Добавить розмарин. Добавить кипяток до верха чайника. Дать постоять 15 минут. При подаче добавить в чашку чая мед по вкусу.</string>
    <string name="four_coconut">Кокосово-ягодный и кокосовый кисели</string>
    <string name="four_coconut_content">Для приготовления кокосового киселя нам понадобится литр кокосового молока. Можно взять 400–миллилитровую банку кокосового молока 18–ти процентной жирности и смешать его с водой. Но молоко в банке находится в твёрдом состоянии. Чтобы перевести его в жидкое состояние, банку нужно прогреть. Можно залить её самой горячей водой из–под крана, а можно даже кипятком из чайника. И оставить минут на 7–10. После этой процедуры, банка, конечно же, будет горячая, поэтому обезопасьте руки какими–нибудь прихватками. Вскрываем банку и выливаем жидкое кокосовое молоко в кастрюлю. Банку не выбрасываем, а заливаем её до краёв водой (лучше кипятком). Выливаем воду из банки в кастрюлю с молоком – это у нас получается 800 миллилитров. Чтобы получить литр, осталось добавить ещё 200 миллилитров воды, поэтому наполняем нашу 400–миллилитровую банку наполовину и снова выливаем воду в кастрюлю. Дальше мы включаем под кастрюлей конфорку на сильный огонь и доводим молоко до кипения. А пока оно у нас закипает, насыпаем в миску 3 столовых ложки с горками картофельного крахмала, наливаем 100–150 мл воды и хорошо размешиваем крахмал в воде. Когда размешали, добавляем 4 столовых ложки жидкого мёда. Если мёд у вас не жидкий, то предварительно его нужно подогреть до жидкого состояния. Если вам не нужно, чтобы было очень сладко, то остановитесь на этих 4–х ложках мёда. Если вы любите послаще, то растворите ещё 2–3 столовых ложки сахара в закипающем молоке. Когда молоко закипело, перемешиваем ещё раз медово-крахмальную смесь, потому что крахмал уже успел осесть на дно, и вливаем её нетолстой струйкой в кипящее молоко, одновременно хорошо размешивая. И теперь варим наш кисель 3 минуты при небольшом кипении и постоянном помешивании. После этого снимаем с огня и можно сразу пить, если вы любите горячий кисель. А вообще оставляем его при комнатной температуре до полного остывания. Потом убираем в холодильник. На следующий день кисель будет напоминать желе и эта информация должна заставить вас задуматься о количестве крахмала. Если вы любите кисель пожиже, то уменьшите количество крахмала на одну ложку. А если вы как раз и хотите получить желе, то дозу крахмала даже можно увеличить. И в этом случае при желании кисель можно разлить по формочкам. Что касается хранения, то через 2 дня он уже не так хорош, меняется консистенция. Приготовление кокосово-ягодной версии киселя также начинаем с того, что творим в кастрюле литр кокосового молока. 200 грамм красной смородины превращаем в пюре с помощью блендера. После этого нам нужно отделить сок от жмыха с помощью марли или сита. Жмых складываем в кастрюлю с молоком, хорошо размешиваем, чтобы не осталось ничего слипшегося и доводим эту смесь до кипения. Провариваем несколько минут. И опять же процеживаем через сито, чтобы в молоке у нас не осталось жмыха, который уже отдал нам всё, что нужно. В миску насыпаем 3 столовых ложки картофельного крахмала и размешиваем их в небольшом количестве холодной воды. Добавлять мёд, на мой взгляд, в этом варианте смысла нет - его вкус не будет чувствоваться. Возвращаем кастрюлю с розовым молоком на огонь, доводим до кипения и добавляем стакан сахара. Сахар можно добавить ещё до закипания - главное его там растворить. После закипания ещё раз перемешиваем крахмал в воде и тонкой струйкой добавляем его в розовое молоко, одновременно хорошо всё размешивая. Варим 3 минуты при небольшом кипении и постоянном помешивании. Снимаем с огня, добавляем отжатый смородиновый сок, хорошо перемешиваем и оставляем остывать до комнатной температуры. Или пьём горячим. После остывания убираем в холодильник. С количеством крахмала всё то же самое: в зависимости от желания его можно уменьшать или увеличивать. И со временем хранения то же самое: лучше съесть кисель за пару дней.</string>
    <string name="four_milk">Топленное молоко</string>
    <string name="four_milk_content">Молоко и сливки смешиваю в керамической посуде. Разогреваю духовку до 180 гр. Накрываю алюминиевой фольгой и отправляю в духовку на 1 час. Через час снижаю температуру до 110 гр. и оставляю на два часа. После отключения духовки молоко остается внутри до остывания. Обычно делаю перед сном и оставляю до утра. Утром разливаю молоко по бутылкам.</string>
    <string name="first_slug">first_category</string>
    <string name="second_slug">second_category</string>
    <string name="third_slug">salad_category</string>
    <string name="four_slug">drinks_category</string>
    <string name="first_bean_soup_slug">first_bean_soup</string>
    <string name="first_pumpkin_soup_slug">first_pumpkin_soup</string>
    <string name="first_tomato_soup_slug">first_tomato_soup</string>
    <string name="first_cabbage_soup_slug">first_cabbage_soup</string>
    <string name="second_potato_boats_slug">second_potato_boats</string>
    <string name="second_meatballs_slug">second_meatballs</string>
    <string name="second_vegetables_slug">second_vegetables</string>
    <string name="second_porridge_slug">second_porridge</string>
    <string name="third_avocado_slug">third_avocado</string>
    <string name="thid_winter_slug">thid_winter</string>
    <string name="third_apple_slug">third_apple</string>
    <string name="third_spring_slug">third_spring</string>
    <string name="four_new_year_slug">four_new_year</string>
    <string name="four_tea_slug">four_tea</string>
    <string name="four_coconut_slug">four_coconut</string>
    <string name="four_milk_slug">four_milk</string>
</resources>